\documentclass{article}
 
\begin{document}
    
\subsection{21. November 2018} \label{chap:Protokols:21nov2018}

\subsubsection{Entscheidungen letzten Woche / Arbeiten erledigt}
\begin{itemize}
    \item Reflexion auf lessons learned, input für Kriterienkatalog aus Erfahrungen der Programmierung und Modellierung letzen zwei Wochen.
    \item Architekturen vergleichen anhand von qualitativen Merkmalen
    \item Abschliessen der Frontend-Programmierung ohne WebComponents \checkmark
    \item Beschlüsse aus Sitzung umsetzen und top 5 Architekturentscheidungen in z. B. Markdown verfassen.\checkmark
\end{itemize}

\subsubsection{Traktanden}
\begin{itemize}
    \item Frontend Composition - Ansehen der Beispielapplikation insgesammt und die Komponenten, die dann Komponiert werden sollen
    \item Prototyp Frontend zum Auftrennen in verschiedene WebFragments
\end{itemize}

\subsubsection{Protokoll}
\begin{itemize}
    \item Ansehen der Portal Integration mit Mirko Stocker
    \item In Portal Integration wurde ein GET Requst genutzt um den "Remove"-Funktion zum laufen zu bringen, ist keine optimale Lösung, da Suchmaschienen etc. dem Link folgen könnten und die Daten auf der Datenbank verändern. Besser ein HTTP-Verb verwenden, z. B. ein Inline-Formular mit Button (POST).
    \item GET Request muss idempotent sein (Siehe HTTP-Standard)
    \item Zeitbudget ist schon zu 3/4 (190h) aufgebraucht. Entscheidung, dass ich auf nächste Woche einen Zeitplan für die letzten 50h aufstelle und ins Meeting mitnehme. Soll die Richtung vorgeben für den Abschluss der Arbeit.
    \item Prototyp Frontend Auftrennung in WebFragments wird niedrig Priorisiert zugunsten der Dokumentation und des Projektplans der letzten 4 Wochen.
    \item Besprechung der drei Technologien Server Side Includes, Edge Sides Includes und Web Fragments. Aus folgenden Gründen können diese innerhalb der Studienarbeit nicht mehr umgesetzt werden:
    \begin{enumerate}
        \item Server Side Include: Apache Server spezifisch und wurde mit Thymeleaf ersetzt
        \item Edge Side Includes: API Gateway spezifisch, wurde in vorheriger Sitzung pausiert
        \item Web Fragments: Technisch möglich, kann diese aus Zeitgründen nicht mehr abschliessen
    \end{enumerate}
    \item Nächstes Meeting am Mittwoch 28. 11.18 um 13:00 mit Olaf Zimmermann und Mirko Stocker
\end{itemize}
\subsection{Nächste Schritte}
    \begin{enumerate}
        \item Zeitplan der nächsten vier Wochen, Wie sieht der Verlauf und der Abschluss aus
    \end{enumerate}
\end{document}
